7.28上環暴動案 警員看片段後稱不同特徵人士為同一被告

前年7⽉28⽇，⽰威者與警⽅在上環爆發激烈衝突，當中23人被控暴動的案件今日續審。主控官資深大律師郭棟明花近全日播放當天新聞片段，讓拘捕第五被告陳（24歲）的偵緝警員翻看案發前的片段，看看是否有被告身影。警員及後在多段片段均指出「見到第五被告」，主控並將片段截圖，讓警員圈出他聲稱是「第五被告」的黑衫人，但事實上警員所指稱的「第五被告」特徵並不一致。

背囊、防具、雨傘、手套時有時無

偵緝警員14064林建邦承認，昨日庭上播放的拘捕及制服第五被告的片段中，被告沒有孭住背囊，當時手上亦沒有白手套、防毒面具、護目鏡、背囊及雨傘；但今日播片他認出的那個「第五被告」則有孭住背囊等其他特徵。

手足黎
認唔人=告唔入

老屈 ! 黑警死全家

黑警+律政狗=曱甴集團